+++
title = "删除用户的角色"
description = "删除指定的用户的某个角色。"
weight = 6
+++

删除指定的用户的某个角色，收回用户拥有的相应角色的权限。

**说明**：仅平台管理员角色的用户具有为其他用户删除角色的权限。

**操作步骤**

1. 使用平台管理员账号登录平台后，单击页面右上方的 ***账号名称*** > **平台管理**，打开平台管理页面。

2. 在左侧导航栏中单击  **用户管理**，展开用户列表。

3. 单击指定的用户记录右侧的 ![operations](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **管理角色**。

	**提示**：单击列表右上方搜索框左侧的下拉列表，可通过 **用户名**、**显示名称**、**用户组** 进行过滤搜索。

4. 在弹出的 **管理角色** 对话框中，单击 **角色** 记录右侧的 ![](/img/00delete.png) 图标。

5. 在弹出的确认对话框中单击 **确定** 按钮，即可删除相应的角色。

